\input{../preamble}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Кинематика--2}

\begin{document}\repeattask[1]{ 
\taskpic{
	Из точки $A$ по спицам с разным наклоном одновременно начинают скользить без трения маленькие бусинки. На какой кривой будут находиться бусинки в момент времени $t$?}{
	\begin{tikzpicture}
		\foreach \x in { -55, -80, -100, -125}{
			\draw (0,0) -- (\x:1.5);
			\filldraw (0,-.6) ++ (90+2*\x:.6) circle (0.08);
		}			
		\draw [dashed] (0,0) --++ (0, -1.5);
		\filldraw [fill=white] (0,0) circle (0.05) node [above] {$A$};
		\draw [thick, blue, ->] (1.2, .4) --++ (0,-.6) node [midway, left] {$g$};
	\end{tikzpicture}
}



\task{
	Упругое тело падает с высоты $h$ на наклонную плоскость, образующую угол $\alpha$ с горизонтом. Определите через какое время $\tau$ после удара тело снова окажется на плоскости. Найдите расстояние от места первого удара до второго, затем от второго до третьего и так далее.}



\taskpic{
	Под каким углом к вертикали должен быть направлен из точки $A$ гладкий желоб, чтобы шарик соскользнул по нему на наклонную плоскость за наименьшее время?}{
	\begin{tikzpicture}
		\pgfmathsetmacro{\f}{25};
		\platform{ ( {2*cos(\f) +.3} , 0 ) }{ (-.7,0) };
		\draw [thick] (0,0) --++ (\f : 2);
		\draw [blue] (.7, 0) arc (0 : \f : .7) node [midway, right] {$\varphi$};
		\filldraw [fill=black!20] (-.05, .7)  circle (.1);
		\draw [very thick] (-.1, .6) node [below] {$A$} -- (\f : 1);
		\draw [thick, ->, blue] (-.5, 1) --++ (0, -.6) node [midway, left] {$g$};
	\end{tikzpicture}
}

\task{
	Снаряд вылетает из пушки со скоростью $V$ под углом $\alpha$ к горизонту. Какое врем снаряд приближается к пушке?}



}
\end{document}
